@book{chevalier2007,
  langid = {french},
  location = {Paris},
  title = {\LaTeX{} pour l'impatient},
  author = {Chevalier, Céline and Appel, Walter and Cornet, Emmanuel
                  and Desreux, Sébastien and Fleck, Jean-Julien and
                  Pichaureau, Paul},
  gender = 	 {pp},
  editor = 	 {Chevalier, Céline},
  BFTauthordescr = {Les auteurs sont enseignants, informaticiens,
                  physiciens --- et passionnés par \LaTeX{} qu'ils
                  utilisent ou développent depuis de nombreuses années.},
  BFTauthordescrsrc = {4e couv},
  isbn = {978-2-35141-016-5},
  pagetotal = 159,
  publisher = {{H\&K}},
  date = 2007,
  series = 	 {Minimax},
  edition = 	 {2e édition revue, corrigée et augmentée}, 
  keywords = {LaTeX (langage de balisage); Composition automatique
                  (imprimerie)},
  abstract = 	 {Si vous composez des sciences, ou simplement si vous
                  aimez les textes bien mis en page, vous aimerez
                  Latex. Cet ouvrage à la fois pédagogique et
                  synthétique vous expliquera comment : Installer
                  Latex sur votre ordinateur (Windows, Linux, Mac
                  OSX); créer un document structuré; composer tous les
                  éléments usuels (titres, tableaux, dessins, etc.);
                  écrire des équations parfaites.\par{}
		  Vous y trouverez aussi une myriade d'exemples, 50 tableaux
                  récapitulatifs, une explication enfin limpide des
                  messages d'erreur, et un index de 1500 
                  entrées. Vous pourrez ainsi passer immédiatement au
                  plus intéressant : votre propre texte!},
  BTFchapitres = {1. Pourquoi utiliser Latex?/ 2. Installation et
                  premier document/ 3. Principes de base/
                  4. Architecture d'un document/ 5. Le texte/ 6. Les
                  tableaux/ 7. Les dessins/ 8. Les flottants/ 9. Les
                  mathématiques/ 10. Configuration et usages avancés/
                  11. Définir ses propres commandes/ 12. Des slides
                  avec Beamer/ 13. Changer de police avec XeLatex },
  BTFsudoc = 116281847,
  note = 	 {page dédiée: http://www.h-k.fr/liens/tp/latex_pour_l_impatient.html},
  BTFworldcat = 336292046,
  BTFbnfnotice = {FRBNF41069605},
  BTFbnfurl = {https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb41069605d},
  BFTindex = 1,
  BFTbiblio = 1,
  BFTcontrole = {Yvon Henel, 2021-05-22, depuis sites},
}

@Comment FIN

